腸易激綜合症

有冇紓緩方法好辛苦

確診？
心理問題居多...緊張嘅時候要識深呼吸
我已經接受呢個病會跟我一世, 已發病20年 但最惡劣情況已過

確診啊 但有時唔係緊張都發病 睇中醫調理有冇用？

都係, 行行吓街都要搵廁所, 好煩

中醫可以試吓嘅, 我自己覺得冇用, 最好介飲凍嘢同辛辣...

照過肝膽胰 大腸鏡同子宮咩事都無
但個肚長期都會痛

我都係 一係就便秘 一係就肚疴

之前有排嚴重嘅時候係一食完野就想疴 搞到成日要fd周圍幫手揾廁所

我以前屙到知道邊度酒店同商場廁所乾淨

無你咁誇 不過十次大便有八次都係濕爛
睇緊中醫 好次作用不大

睇左幾耐？

前前後後睇過幾次 中西醫都有睇 食左一排西藥覺得無咩用就無睇 呢排想調經順便睇埋
之前醫生話同壓力有關 但其實我都無咩壓力可言都照痛

腸易激好易醫架咋喎
最近有隻新藥

我都係！個個都同我講係唔係壓力 但係我自己就覺得冇壓力嘅時候都會痛 所以都唔知點樣解決好

有咩？

你去睇精神科

自己唔覺有壓力都要睇精神科？利伸近幾年先確診

腸易激已經係一個symptom 要去睇精神科
利伸精神科醫生講嘅

一、兩年前開始有事，半年前睇醫生就話有IBS，症狀都係腸胃唔好

另外食少少野都消化唔到，頂住係心口附近仲會想嘔，但係嘔唔到野出黎會不斷作嘔之後火燒心

一緊張會不停有胃氣

右腹仲會周不時痛

戒gluten（麥） 蛋 奶

個醫生仲有講未到好嚴重因為訓得好，再嚴重要食血清

Spasmoman加diet注意下
上網search下low FODMAP diet

好多時瞓醒教發現個肚好多氣谷住 有冇人都會有呢個情況？

屌 啱啱又黎料 搞肚痛痛到我想咬自己 一覺肚痛就超級痛 好似啲腸橋埋一齊咁

呢個病真係on撚9，有時痛到都無乜mod做野同玩 有次打打下機仲要係rank，每15分鐘柯一次。真係屌佢老母

唔好成日飲凍野會好少少

我覺得充足睡眠都有幫助 你地有冇痾到生痔瘡

maybe u can search "low FODMAP diet"?

咁又無，係經常柯爛屎

禁誇張？

有啲人話唔好食啲咁高果糖嘅嘢會好啲 係咪真

搭長途車仲慘呀屌 有時搭巴士肚痛又落唔到車 都唔知點撚算好

係 嚴重既一日疴3-4次 每次20-30分鐘 成日feel到未疴清 疴疴下就有血

I know that feel 幾年無坐過小巴/巴士 黨鐵一有固障人多迫就急屎 近年連搭飛機都驚

由細到大都有，一緊張or興奮就黎料，仲記得中學時期所有類型嘅測驗考試頭5-10分鐘都係咩都做唔到，所以oral係最大獲

我媽之前都有，照全身都揾唔到病因，食飯柯飯，最後輾轉睇左精神醫生，食完藥就冇事，不過要keep住食一段時間。最好唔好睇政府醫生，佢d藥唔得

唔知係我問題定係點 除左會疴之外 有時候反而係會便秘 谷住個肚勁辛苦 仲會想嘔咁 但一可以疴翻屎就係搞肚痛咁疴

去旅行唔係好敢搭長途巴士的士 只敢搭鐵

同你好似, 醫生成日問係咪大壓力, 但其實真係冇咩, 唔知點解成日痛,
成日肚痛/肚脹,比較常見便秘,肚痾就少D

無啦 7 年了

Yes 次次都去唔清 用左甘油泵 6 年到⋯

我係肚痾同肚脹輪住發生 個肚成日都好多氣咁谷住

係 但無血

但齋坐真係柯唔到
成粒鐘都無 唔係心理問題 泵一泵即刻會有野出 舒服哂
（ 日日用3 4 盒 （ 一盒兩個）

但好似每日唔好用咁多盒

其實可能會愈驚愈易痛
可以試下從心理方面入手

唔去清唔舒服

有藥食
Linzess 新藥
10粒裝大概$330左右

有咩用

腸燥症，專門針對

係 精神科最有用 開粒血清素即時冇事

呢到有資料，可以參考下

新嘅科學報告已經指出左，有部分人未必係精神問題，
咁啱精神科藥物對呢個症狀有效，不過相對副作用較大

有無巴打試過哩類實驗？

真係嚇到瀨屎

呢個我想補充少少
佢地最緊搞緊研究
搵幾百個人去做香老鼠
一半人食藥 一半人placebo

我都報左
可以試試

利申 同路人

可能腸胃益菌唔夠，食多啲芝士，發酵食物

好多年無痾過正常屎
全部都爛
成日無啦啦肚痾

完全明白，仲要係突然一秒間，連個樣都變臉

咦，我有内痣喎

搵下自己有冇對咩敏感
戒左奶 蛋 咖啡 凍飲好好多
雖然有時都要周圍搵廁所

我寧願肚屙，起碼屙到出嚟，便秘真係好灰，又生暗瘡又口臭

我有新方法，但唔係人人受到
我每朝起身刷完牙就隊一大𡙡司各脫魚肝油，用熱水送，隔半個鐘到就會急屎
我無意間發現，用咗呢個方法已3年
但我阿爸試會胃唔舒服，我就冇嘢

我有食精神科藥物，我就幫唔到腸2激

放棄治療, 依家出街都要搵定廁所

我由細到大
每曰都痾最少三次

有冇巴打緊張就會出事

我2019年1月1日到而家痾左833次

me2, 一入大學就出事，一直到而家未乜屙過香蕉屎，全部一patpat

以前搭火車地鐵都驚肚痾，搭長途巴士更加驚
有時夜晚食飯，食完就要痾，好水好爛
後尾食左隻益生菌，每日朝早去哂就無乜事

想問邊度有得報？

一路屙緊屎回緊你。

16年照完大腸鏡後已確診，已經三年，睇緊精神科，以前一日最少屙幾十次，宜家有時可以控制到一日唔超過八次。

我轉左工後好返

打去上面張圖個電話

有冇人係會一日便秘一日肚瀉

我係有時就兩三日便秘 有時就肚瀉

有D驚 吾知大腸癌定腸激症

如果驚嘅話可以去check下

其實2者有冇比較大分別，症狀

1日8次 好難想像，大腸可以照到腸2激？

我以前
而家冇乜肚瀉，齋便秘

大腸癌會屙黑屎同有血，人又會暴瘦

照唔到，只係排除息肉同大腸癌，兩樣都無就可以確實係腸易激。

我切咗瘜肉，繼續便秘

我連瘜肉都無。

一日至少屙5次，食完精神科藥，可以兩日屙1次，任自己揀時間，全日都冇屎意。
戒左藥之後一日屙多一兩次，壓力大果陣又會多番，但無以前咁多。
以前係任何event都想屙一次，搭程地鐵都要中間搵站屙一次

以前舊登都有巴打話 飲鹽水 係堅係work的

但我地有啲 問題係埋門 會去唔清
主要啲便便 濕 散收收 damn
懷念細個一條靚💩

埋尾*

我用我嘅方法就all清，起碼感覺上係，因為啲油份排晒啲屎出嚟
雖然all出嚟都係一pat

前前後後五六年
一日可以痾幾次爛💩，左邊腹部長期痛
連街都唔夠膽去，精神長期處於緊張狀態
無限惡性循環
最近先叫正常番小小

我係度講幾個要點

1首先你要明白食物係會影響
例如我就要介奶類產品，凍嘢

2我睇個腸胃專科食物了三四個月藥
有好大幫助，有需要可以pm我個醫生
上面有ching話要睇心理醫生，我覺得係必要
不過我冇去睇

3要做運動，呢個好重要，運動影響心情
早訓早起

4心裡質素，要勇敢行出去，唔好成日撚要去廁所
邊有廁所，突然要去廁所點算等負面唸法

thx 我試下先

我唔去清會谷住谷住好撚辛苦
去清哂 個下個世界真係

想開個tg grp圍爐下 分享下大家ibs苦況 一齊訴下苦
想入pm 我

已經好多年冇見過固體有形狀既屎

推

1. 食嘢會唔會好快？

2. 冇壓力嘅話，心情點樣，有冇嘢覺得自己克服唔到，會唔會有啲嘢你係好驚？

1同2都中

但2唔係正常個個人都會咁㗎咩？

聞者傷心 me too 就算有又點 最尾又係去唔清 濕濕濕麻撚煩
你地會點搞 點埋尾？

如果我中學到依家10幾年，開始日日都要痾完屎先出門口，係要痾2次先痾得清，有時搭搭下地鐵會急屎落車痾(第3次)，人生從來唔夠膽搭長途巴士，同埋d屎唔係硬既一嚿嚿，成日都係爛爛地一patpat，有時食完野一急就要衝去廁所，係咪已經有呢個病？

5好食奶類 同 紅肉

一掂有奶成份既野飲 即痾

係阿 我都係阿
所以停食一排會好好多家 朱古力都5好食喎

所以我連朱古力 雪糕 都戒埋
就係驚食完隔左一陣就痾

有冇巴絲打 試過飲 檸檬茶或者飲可樂 搞肚痛特別勁

食中藥去濕
有幫助
我已經冇乜點濕立立去唔清
只係爛同一食完飯要即去

都幾明顯係

但我就幾肯定無便秘，呢個病其實有無測試做？

應該壓力問題 一去旅行d 屎又長又靚
正仆街
簡返份壓力細d既工啦！

戒生冷野，魚生，沙律
戒凍飲，奶類
激左廿年

如果連長途巴士都搭唔到 咁點樣去旅行？

直程未去過

唔一定有便秘
腸易激都有好多唔同form

入grp一齊傾下啦

好撚痛

依排都成日搞下搞下 小小痛。 今
日去完見到屎有黏液 關唔關事？ 但係唔係成日有得痾

如果係呢排先有未必關事既
搵個中醫睇睇

腸易激係長期，雖然唔排除你係岩岩踏入呢個深淵

小學同中學試過有 之後好番
中醫定西醫好

腸易激西醫幫你唔到

係 我確診嗰陣個醫生都係咁講 諗緊睇唔睇中醫

斷尾就冇ga喇
調理下會有幫助

腸易激會唔會痾黏液？

我有食下益生菌，自己上iherb買，雖然唔會根治到肚痛問題，但食左之後冇咁易便秘